<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Composants on 3IME</title>
    <link>/tags/composants.html</link>
    <description>Recent content in Composants on 3IME</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 22:26:19 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/tags/composants/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les capteurs de température thermocouples et thermistances</title>
      <link>/posts/2022/temppt100.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 22:26:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/temppt100.html</guid>
      <description>
        
          
            Ce type de capteur n’est pas du TOR (Tout Ou Rien), il n’y a pas de contact qui s’ouvre ou se ferme mais un courant, une tension ou une résistance qui varient en fonction de la température.
C&amp;rsquo;est de l&amp;rsquo;analogique
Grandeur physique mesurée : température Image informationnelle : signal analogique Thermistance : Une thermistance est un composant électronique dont la résistance électrique varie en fonction de la température.
Symbole :
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les capteurs de température TOR</title>
      <link>/posts/2022/temptor.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 21:27:11 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/temptor.html</guid>
      <description>
        
          
            Il existe une multitude de capteurs de température, tant par leurs techniques que par leurs formes. Ils sont employés dans de nombreux domaines industriels.
Les capteurs de température TOR (Tout Ou Rien) sont utilisés comme sécurité thermique, à l’intérieur d’un moteur, d’un four industriel … en cas de surchauffe, mais aussi comme régulation.
Exemple de régulation TOR : Grandeur physique mesurée : température Image informationnelle : signal logique(Thermostat) 0-1 Le klixon : Symbole : C’est un contact sec, comme un interrupteur, c’est-à-dire qu’il n’y a aucune différence de potentiel entre ses deux bornes, lorsqu&amp;rsquo;il est « Normalement Fermé », en usage normal (non déclenché) — au contraire d’une résistance, par exemple.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interrupteur à lames souples</title>
      <link>/posts/2022/ils.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 17:58:40 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/ils.html</guid>
      <description>
        
          
            Un interrupteur ILS (Interrupeur à Lames Souples) est constitué de deux lames en matériau magnétique scellées à l&amp;rsquo; intérieur d&amp;rsquo;un tube de verre contenant un gaz neutre. Les lames sont disposées avec un léger recouvrement au niveau des contacts à l&amp;rsquo;intérieur du verre, espacées de quelques centièmes de millimètre entre elles (entrefer).
Fonctionnement : Lorsque l&amp;rsquo;interrupteur est placé dans un champ magnétique, les lames s&amp;rsquo;aimantent par influence et s&amp;rsquo;attirent mutuellement jusqu&amp;rsquo;au contact.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les résistances en électronique</title>
      <link>/posts/2022/resistance.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 14:53:35 +0100</pubDate>
      
      <guid>/posts/2022/resistance.html</guid>
      <description>
        
          
            Une résistance (dit aussi « résisteur » ou « résistor » pour ne pas utiliser le même terme pour l’objet et sa caractéristique) est un composant électronique ou électrique passif dont la principale caractéristique est d&amp;rsquo;opposer une plus ou moins grande résistance à la circulation du courant électrique.
La résistance est mesurée en ohms, dont l&amp;rsquo;unité est symbolisée par la lettre grecque oméga (Ω).
Symbole et notation : Une résistance est généralement représentée par le symbole suivant :
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
